「爭取功能組別過半數」同「袋住先」有咩分別？

在政改方案而言，「袋住先」有「能得甚麼要甚麼，得不到的日後繼續爭取」的意思。意思是港人應該接受政改方案中的任何邁向更高民主成份的改革，並於未來才爭取更深化的政制改革。2010年，時任行政長官曾蔭權在政制改革方案電視直播辯論時說過，「可以走得幾遠，就走幾遠；爭取到幾多，就爭取幾多」「空談民主，拒絕向前走，不單民主無出路，香港亦無出路。」2014年時任政務司司長的林鄭月娥在華爾街日報撰文時也說在方案中提出的行政長官普選辦法不一定是終極安排，未來應該有提出變更的可能。

香港知名商人施永青曾在香港報紙am730中一個專欄中表態支持「袋住先」。施指出世界多個國家的社會亦曾經在政制問題上採取過「袋住先」這種策略。如果那些社會不接受「袋住先」的話，那世界的政治發展會停滯不前。

兩邊都過半數 可以掌控議會

袋住先 俾689同777兩個你揀
無論邊個當選 都變成民選特首 令佢可以自稱有民意授權

簡單嚟講，爭取功能組別過半數，係反攻嘅棋
袋住先，就係助他人志氣

屌奶星 你唔係潛左呀？

？？？？？